[即時更新] 香港本土起義就初二魚蛋集會上訴被駁回 召開記者會議

採訪通知
（致：各採訪主任、編輯及記者）
香港本土起義「就警方打壓集會自由」記者會：

香港本土起義有關成員現正舉行記者會，逐一詳細交待警方所發的通知書內容及理據、上訴結果及會議內容，並對警方的決定作出回應，包括本組織後續的應對。歡迎各傳媒及機構前來訪攝。

香港本土起義
2020年1月22日

現場直播：

推

push

Push

【香港本土起義聲明：譴責警方向初二集會發禁令 打壓港人集會自由】

香港本土起義原定於1月26日(星期日），即農曆年初二傍晚，在旺角麥花臣遊樂場舉辦「勿忘魚蛋 捍衛本土 紀念集會」，並早在1月14日時由成員代表到旺角警署遞交申請表格。本組織成員曾在17號與警方派的20個代表會面，包括康文署職員，在談判過程中一直嘗試迎合警方條件，務求能夠令活動順利舉行，惟於昨日遭到警民關係科通知，以五個考慮因素為由，對此集會發出「禁止公眾集會通知」。 就此，本組織對警方的決定深感遺憾，並作出譴責。

在本月17日，警方與該名申請者及其他組織義工初次會面時，曾多次以「安全系數」的考慮，作為不批核不反對通知書的理由，令涉事申請人多次作出讓步。但當我方就拒絕的理由作出質疑時，在場的警員依然無法給予一個實質的答案。例如當警方指出集會時間太遲會容易引起人群聚集，屬敏感時間，我們曾建議提早集會時間，但警方依然認為集會會惹來公眾敏感。當警方就其他集會人士有機會懷有參與集會以外的動機作出質疑時，本組織亦表示會要求糾察盡量配合執法，惟警方依然以「集會時間處於高峰期」及「場地太細容納不下」為由嘗試勸退我們。

在申請人提交的表格及其後的會議中，本組織表明2016年年初一至年初二的警民衝突屬歷史事實，更多次強調本組織只是希望引起大眾對這個標誌性的事件作出關注，並反思其對現今社會狀況的影響與教訓。警方理應明白社會存在的問題和歷史的傷痛，不會隨着集會被腰斬而消失，港府以民為敵，企圖壓抑大眾的批判性思考及參與集會的自由，只會令持續緊張的警民關係升溫。

香港本土起義在12月12日，612事件半週年正式成立，取名源於希望為著香港人本來的文化與意義，承諾本著義氣，捍衛香港人的本土的價值，喚醒幾代人的民族意識。在過去一個月我們曾經進入不同社區至少二十次，以擺街站及辦學社的方式把本土理念帶進各家各戶。亦有海外成員一直在運動中，於不同城市及國家致力外國戰線工作。雖然街站及其成員義工曾受到有心人的惡意騷擾及破壞，但我們的義工仍然堅持以派單張及對話等和平的手法去與街坊接觸及交流。

香港《基本法》第廿七條及《香港人權法案條例》第十七條保障公眾擁有和平集會之權利，自九七年至今一直存在。香港本義由一開始遞交申請，到與警方開會，一直強調此集會將會和平進行，而本組織義工及糾察亦會全力確保公眾秩序，保障在行使我方的集會自由同時，不干涉他人的權利及自由。公眾舉行集會本來就不用警方的批准，警方如果因為過往與我們無關的社會事件，認定我們的集會有引起社會混亂的機會，而禁止我們的申請，這實是本末倒置。故此，我們對警方的決定仍然存有極大的質疑。

香港警察在最近的社會運動的處理手法令人質疑他們對法治的理解，而今次的事件顯然再次證明香港社會法治已死的事實。香港本義無奈要取消集會，我們呼籲公眾不要在原定集會位置聚集，以免誤墮法網。香港本義必須在此向警方強調，本組織嚴正聲明集會已經取消，並會提醒市民不要前往原定集會場地，但我們無法控制市民一舉一動，對此本組織及集會申請人將不會對任何有關聚集負責。

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

推推推掃掃

講左好多次!!! 香港獨立一定要放後面
放後面先有100萬人跟住嗌!!!

主權在民
香港獨立